中国遼寧艦致命缺陷：戰機降落如人為墜機

近日，中共自製航母遼寧艦的操作細節被曝光。一名遼寧艦導航雷達兵披露，對遼寧艦艦載機來說，最危險的是它降落的那一刻，整個過程就是一場「人為墜機」。

7月3日，大陸媒體報導說，退役的遼寧艦導航雷達女兵古麗帕麗‧乃比江，披露了遼寧艦的日常運作細節。她說，遼寧艦艦載機飛行員的危險系數是宇航員的5倍，普通飛行員的20倍。

普通飛機降落前，速度是慢慢減至零。而艦載機卻要加大油門，然後立即剎車，從時速200公里瞬間降至零，在3秒鐘內停住。飛機一落，艦載機必須鉤住阻攔索，鉤住阻攔索的數量決定艦載機著艦的質量。

她形容，整個過程就是一場「人為墜機」。所以對艦載機來說，最危險的是它降落的那一刻。

古麗帕麗描述2016年殲-15飛行員張超出事的過程。她說，當時張超駕駛的「117號」戰機降落前，就在所有輪胎都已着地的情況下，戰機控制系統突然失靈，機頭瞬間上揚，整個戰機像斷線的風箏一樣沖了出去，在巨大的推力之下直接墜地，未能及時跳傘的張超當場身亡。

近年來，中共航母遼寧艦的艦載機殲-15頻繁出事。殲-15被認為是中共目前唯一的一款艦載機。自2012年11月首次在遼寧艦上進行了起降訓練後，據台媒不完全統計，殲-15至少墜毀4架。

中共官方僅公開過兩起一死一傷的墜毀事故。

除了張超於2016年因工作故障墜地死亡之外。同年4月6日，艦載機殲-15飛行員曹先建，駕駛飛機起飛後，發現飛控系統工作故障，跳傘逃生後身受重傷，住院419天才恢復。

日媒援引中共軍界的消息說，殲-15的操縱性能存在不穩定缺陷。雖然中共很想儘快完善航母的相關軍事設備部署，但殲-15的問題，很可能不適合急於部署到遼寧艦上。

報導說，殲-15的設計原理來自俄羅斯戰機，其操縱不穩定的問題很難克服。

據報，中共的各種戰機，都是美、蘇戰機的仿製品，但中共在飛機發動機方面一直沒有突破關鍵技術，許多國產噴氣式戰鬥機的發動機、飛機氣動設計和改裝方面都存在不少問題。

佢形容既降落過程係美國既航空母艦都係咁
問題係在於殲15太廢

真正打起仗上來未比敵方擊沉就已經比自己既戰機擊沉

起飛後唔會返艦降落
問題解決

神風

軍用飛機降落從來都係形容成可控墜機，唔該搵POINT吹水搵個STRONGER嘅

同埋解放軍引擎技術可以肯定有突破，起碼上年已經公布筷子裝vector引擎，只係唔知佢有冇心情更新埋其他現役戰機電子系統令到隻引擎裝得落去

on9 報紙小題大造

起左機

唔打算有命降落

咪解決左個問題囉